# 整体实现思路
主要实现cvpr16中hierarchical lstm模型在群体行为识别中的应用，大体分为数据预处理、模型搭建、训练与测试、可视化等几个部分，其中对个体与群体层面的训练与测试分别编写。

按文章中的说法，模型CNN部分采用了Imagenet预训练的Alexnet，最终得到4096维特征向量来表征空间信息；第一层个体层面的lstm采用了3000个节点的lstm，最终得到3000维特征向量表征时序变化信息；第二层群体层面的lstm与文章中的不同，本项目选取了1024节点的lstm，功能与底层lstm一致。**（建模可进一步讨论）**
# 文件介绍
1. data_processing.py  
目的完成在Choi's New Dataset上的数据预处理工作，最终得到许多长度为9帧的视频片段作为训练与测试的基本单位，9帧片段的产生是采用滑动窗口滑取，stride为1，即一段长度为100帧的视频分为[0,8],[1,9],[2,10],...,[91,99]  
由于我们统一选取Volleyball 数据集入手，所以此部分文件仅作参考，实际使用时可利用其他人在Volleyball数据集实验时已经写好的数据预处理部分，我们可以将更多的精力放在模型及其训练上。
2. demo.py  
暂时没太大作用，当模型做好且测试效果较好之后可以做成一个demo进行演示。
3. main.py  
主要目的是选择相应的模式，控制模型训练or测试，之后可以将其作为超参数设置的接口，相应的命令行参数argpase也可以在本文件中进行集中设置。
4. test.py  
临时测试功能用的文件，可忽略不计，最后整理时删去
5. test_group.py  
整个群体模型的测试部分。其中使用的底层信息是rgb+光流的，可暂时忽略不计光流的部分。
6. test_person.py  
个体cnn+lstm模型的测试部分。其中使用的底层信息是rgb+光流的，可暂时忽略不计光流的部分。
7. test_prgb.py  
个体cnn+lstm模型的测试部分，其中只使用了rgb的信息。
8. train_group.py  
整个群体模型的训练部分。其中使用的底层信息是rgb+光流的，可暂时忽略不计光流的部分。
9. train_person.py   个体训练，同上
10. train_prgb.py   个体训练，只有rgb信息
11. utils.py  
所用到的相关函数：
结果输出，person_pooling，训练测试集划分，数据id查询，混淆矩阵生成等
12. visualize.py  
用作最终结果呈现，暂时先不用考虑

# 备注
整个模型基于pytorch完成，由于对caffe不太熟悉，所以还需要我们一起对照着公布的caffe代码对现有的工作进行改正。
每天我们都跟进一下，梳理一下进展和障碍，Fighting！！！